梁頌恆：新興政團末路

2018年07月18日

梁頌恆：新興政團末路

■青年新政梁頌恆及游蕙禎

【本報訊】除香港民族黨，近年不少主打自決的新興政團，接連受不同程度的打擊。有成員被DQ參選權的青年新政梁頌恆坦言香港至今未有政黨法，若新興政團未能以公司或社團形式存在，「理論上係走上末路」。

眾志轉型 本民前近瓦解

梁透露2015年以公司註冊的青政，至今未能開銀行戶口，卻又要交核數報告等技術問題，數月前開始考慮申請清盤；梁補充，青政若此時申請清盤會予人「認低威」感覺，故會再三考慮。

根據法例，按《公司條例》或《社團條例》有效註冊的團體才可申請街頭籌款許可；政黨若未能以此兩大途徑存在，公開募捐有難度，或惹法律風險，成為政黨發展一大阻礙。

如成立近兩年的香港眾志至今未完成公司註冊，早前已就此入稟高院申司法覆核，案件排期聆訊。由於同時未能登記為社團，眾志至今改以PayPal戶口接收捐款；經歷DQ風波，眾志今年中決定轉型為民間團體。

至於本土民主前線2015年初成立，當時以網台Channel i名義註冊公司，初期核心成員有50人。但隨着部份創黨幹骨如黃台仰因騷亂案棄保潛逃，及梁天琦因暴動罪而判囚，幾近瓦解。去年初成立的香港民族黨則在此役或被政府一鋪清袋。

■記者許偉賢、梁穎妍

上一則
上一則
助理警務處長執行政治任務

翻抄DQ議員「劇本」開先例後除眼中釘

成立兩年 屢受打壓

楊岳橋：條例變惡法收23條之效

助理警務處長執行政治任務

保安局首引社團例滅民族黨掀封殺異見者序幕

如果港共將政治打壓既智慧用落民生同基建
就唔會有咁多呢d團體走出黎